中毒煙，再咳過 - 李碧華

中毒煙，再咳過 - 李碧華

香港人誰沒捱過催淚煙？總之18區無一倖免，幾千發的催淚彈，彈殼拾起成堆，都放射2014、2015年過期含山埃毒氣，不但嗆鼻催淚還有後遺症。

但避無可避，因為示威現場、地鐵內外、大街小巷、民居、商場、公園……都毒氣熏天，濫權警暴，隨意報復式發洩式向市民近距離放射，殘留物滲在縫隙雨落不散，人人呼吸系統受損。

我們久咳不癒的受害人，已盡量藥療食療，什麼川貝枇杷鱷魚肉湯、南北杏雪梨雪耳荸薺湯、太子參百合瘦肉湯……豬肉枱有時供應新鮮豬肺，可以煲杏汁金銀菜豬肺湯，誰知因豬瘟缺貨，豬肉佬還道：「冇靚肺，豬肺仲貴過人肺。」──對，港人的肺多賤！那18歲中五學生健仔，還遭黑警當胸開槍（一或兩槍待查證），射中肺部，僅距心臟3cm，重傷深切治療，還被插贓嫁禍。

前一陣到台北換換空氣舒緩一下，清粥小菜、杏仁茶、楊桃汁，大量水果，特別是老欉麻豆文旦大豐收，堅實清甜柚子芳香，有止咳化痰潤肺清腸之效，中秋「辭水」變軟後更好吃，狂吃療癒──不過心理上還是抑鬱怨憤的，逃不掉手機動新聞。

回港未幾禁蒙面惡法，在地鐵外行人路又中黑警毒煙，連日逃不掉。再咳過……

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

香港警察濫權實錄資料庫

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！